\section{Introdução}

Em termos gerais, este projeto baseia-se num sistema de informação que permita a gestão de trabalhos 
práticos de unidades curriculares de alunos do ensino superior.

A ideia central é permitir receber os trabalhos (programa e relatório) entregues por cada grupo e 
permitir associar a cada submissão os comentários e a classificação atribuída pelo docente, 
permitindo gerar a pauta da turma. No entanto de forma a garantir um maior 
espetro de usabilidade, olhar para o sistema de forma a poder suportar 
trabalhos práticos num formato mais genérico que permita não só receber 
trabalhos de programação mas todo o tipo de trabalhos práticos produzidos.
Não obstante, no que diz respeito aos trabalhos de programação, serão tidas em 
atenção algumas funcionalidades que melhorem o tratamento deste tipo específico 
de trabalhos fornecendo ferramentas para testes automáticos ao código submetido 
pelos alunos, que avaliam o funcionamento desejado ou não consoante as 
especificações do docente.

Para este sistema ser completo e funcional deve também garantir funcionalidades como
a gestão de unidades curriculares e a sua equipa docente,  gestão de turnos e dos alunos inscritos, e a
criação de trabalhos práticos dentro da unidade curricular.

No que diz respeito à implementação, este sistema é suportado por uma aplicação \textit{web}, acessível
nos vários tipos de dispositivos (computador, \textit{tablet}, \textit{smartphone}), deverá garantir a persistência de 
dados numa base de dados relacional, deverá garantir a interoperabilidade com outros sistemas para
importação ou exportação de dados, bem como permitir a publicação de pautas em vários formatos.

Noutra perspetiva é necessário tratar os trabalhos práticos disponibilizados na aplicação
e criar um sistema que sirva de repositório digital dos mesmos. Na sua implementação é necessário
garantir um \textit{backoffice} que permita aos professores fazer a gestão das unidades curriculares
de que são responsáveis, assim como dos turnos e projetos da mesma. É também requerido garantir
aos alunos a gestão dos seus grupos dentro dos projetos, assim como garantir a funcionalidade
de entrega de trabalhos práticos.
 
 Por fim, torna-se imperativo garantir a todos os utilizadores do sistema, a possibilidade de procura
 e consulta de todos os projetos disponíveis para o público.
 
 Posto isto, o sistema deve ter como a estrutura do modelo de referência internacional OAIS 
 (\textit{Open Archive Information System}).
 Nesta estrutura existem três organismos que fazem funcionar o sistema. Os produtores, que 
 alimentam o sistema com os trabalhos práticos, os administradores que fazem a gestão e administração
 dos trabalhos práticos e os consumidores que irão usufruir dos trabalhos práticos. 
 
No que concerne à validação dos projectos submetidos há a necessidade de verificações e 
criação de um modelo genérico a que todas as submissões terão de obedecer. Neste processo
é necessário tratar-se do SIP (\textit{Submission Information Package}) na ingestão do sistema dos
trabalhos práticos, que após tratamento da informação se transforma num AIP (\textit{Archival 
Information Package}) e então arquivado, e por fim a aplicação disponibiliza o trabalho no formato
de um DIP (\textit{Dissemination Information Package}) pronto a ser disseminado e consumido pelos
utilizadores do sistema.

\newpage